<resources>
    <string name="app_name">Гра в життя</string>

    <string name="GameOfLife">Гра в життя</string>
    <string name="Settings">Налаштування</string>
    <string name="Onboarding">Вступ</string>
    <string name="drawer_GameOfLife_description">Гра в життя</string>
    <string name="drawer_Settings_description">Налаштування</string>
    <string name="drawer_Onboarding_description">Вступ</string>

    <string name="speed_value_100ms">100мс</string>
    <string name="speed_value_250ms">250мс</string>
    <string name="speed_value_500ms">500мс</string>
    <string name="speed_value_1s">1с</string>

    <string name="start_game">Старт</string>
    <string name="menu_button">Кнопка меню</string>
    <string name="clear">Очистити</string>
    <string name="free_soul_mode">Вільні душі</string>
    <string name="emoji_mode">Режим емодзі</string>
    <string name="restart">Перезапуск</string>
    <string name="stable_combination">Стабільне поєднання 🎉</string>
    <string name="no_one_survived">Ніхто не вижив 💀</string>
    <string name="alive">Живих</string>
    <string name="deaths">Мертвих</string>
    <string name="revivals">Відроджень</string>
    <string name="switch_running_simulation">Переключити симуляцію</string>
    <string name="set_field_dimensions">Розмір поля</string>
    <string name="rows">Рядки</string>
    <string name="columns">Стовпці</string>
    <string name="language">Мова</string>
    <string name="change_theme">Змінити тему</string>
    <string name="application">Додаток</string>
    <string name="information">Інформація</string>
    <string name="other">Інше</string>
    <string name="open_in_wikipedia">Відкрити у вікіпедії</string>
    <string name="JohnHortonConway">Джон Хортон Конвей</string>
    <string name="JohnHortonConway_card_description">англійський математик, зробив значні
        внесок у скінченні групи, теорію вузлів, теорію чисел, теорію комбінаторних ігор і теорію кодування.
        Примітно, що він відомий винаходом клітинного автомата під назвою «Гра життя» в рекреаційній математиці</string>

    <string name="the_game_of_life">Гра життя</string>
    <string name="GameOfLife_large_description">**Гра в життя**, також відома просто як «Життя», — це мобільний зв’язок
        automaton, розроблений у 1970 році. Це гра без гравців, що вказує на те, що її еволюція визначається виключно її
        початковий стан і не потребує додаткових дій. Гравці беруть участь у грі життя, створюючи
        початкова конфігурація та спостереження за її розвитком. Примітно, що він повний за Тьюрингом, що дозволяє моделювати a
        універсальний конструктор або будь-яка інша машина Тюрінга.
        \n\n## Опис всесвіту
        \n\nВсесвіт гри в життя — це нескінченна двовимірна ортогональна сітка, що складається з квадратних клітинок.
        Кожна клітина може існувати в одному з двох станів: жива чи мертва (або заселена та незаселена відповідно). Взаємодія
        відбувається між кожною клітинкою та її вісьмома сусідами, охоплюючи клітинки, розташовані горизонтально, вертикально або
        діагонально прилеглі.
        \n\n## Правила еволюції
        \n\nНа кожному кроці в часі відбуваються такі переходи:
        \n\n- Будь-яка жива клітина з менш ніж двома живими сусідами гине, ніби через недостатнє заповнення.
        \n\n- Будь-яка жива клітина з двома або трьома живими сусідами живе до наступного покоління.
        \n\n- Будь-яка жива клітина з більш ніж трьома живими сусідами гине, ніби через перенаселення.
        \n\n- Будь-яка мертва клітина з рівно трьома живими сусідами стає живою клітиною, як би шляхом розмноження.</string>

    <string name="onb_1_headline">Доктор Джон Конвей</string>
    <string name="onb_1_description">У 1970 році розробив цю симуляцію еволюції клітинних автоматів, названу «Гра
        у Життя», де кожна клітина ігрового поля підпорядковується простим правилам
    </string>
    <string name="onb_2_headline">Правило 1</string>
    <string name="onb_2_description">У порожній (мертвій) клітині, якщо живих сусідів рівно три, життя
        відроджується
    </string>
    <string name="onb_3_headline">Правило 2</string>
    <string name="onb_3_description">Якщо у живої клітини є два або три живі сусіди, вона продовжує жити;
        в іншому випадку клітина гине (через «самотність» або «перенаселеність»)
    </string>

</resources>